Опишите своими словами, что такое метод обьекта

Метод обьекта это как встроеные, так и создаваемые "функции", которые совершают действия с данными внутри обьекта или помогают как-то видоизменять, преобразовывать и работать с этими данными.